% Created 2024-02-07 Wed 21:03
% Intended LaTeX compiler: lualatex
\documentclass[12pt]{article}
                  
%% -*- mode: latex; -*-

%% VARIABLES
%%
%% - \tightpagesections: do not clear page before section
%% - \notitlehead: do not show title in header

%% Geometry format
\usepackage[top=1.25in,bottom=1.25in,left=1in,right=1in,headheight=14.5pt]{geometry}

%% Language
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{spanish}
\setotherlanguages{english}
\selectlanguage[variant=mexican]{spanish}

%% Font format
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{proof}
\usepackage[nomath]{libertinus}
\usepackage[libertine]{newtxmath}
\setmonofont{Inconsolata LGC}[Scale=MatchLowercase]
\defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase}
\defaultfontfeatures[\rmfamily]{Ligatures=TeX,Scale=1}

%% Interactive format
\usepackage[svgnames,table]{xcolor}
\definecolor{block-gray}{gray}{0.98}
\definecolor{subtitle-gray}{gray}{0.35}
\definecolor{code-gray}{gray}{0.95}
\definecolor{redncs}{rgb}{0.7725,0.0,0.1882}
\definecolor{greenncs}{rgb}{0.0,0.647,0.4078}
\definecolor{bluencs}{rgb}{0.0,1,0.051}
\definecolor{yellowncs}{rgb}{1.0,0.8313,0.0}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{linktoc=all,colorlinks=true,urlcolor=NavyBlue,citecolor=NavyBlue,linkcolor=0.2,0.212,0.2}

%% Title format
\usepackage{titling}
\thanksmarkseries{alph}
\newcommand*{\subtitle}[1]{\gdef\thesubtitle{%
    #1%
}}
\newcommand*{\thesubtitle}{}

\pretitle{\begin{flushleft}\huge}
\title{}
\posttitle{\par\Large{\color{subtitle-gray}\thesubtitle}\end{flushleft}}
\setlength{\droptitle}{-60pt}

\preauthor{\begin{flushleft}\large}
\author{}
\postauthor{\par\end{flushleft}} 

\predate{\begin{flushleft}\footnotesize}
\date{}
\postdate{\par\end{flushleft}}

%% Headers and footers format
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\usepackage{lastpage}

\chead{}
\rhead{\nouppercase\leftmark}
\lhead{\ifx\notitlehead\undefined\thetitle\else\fi}
\cfoot{}
\rfoot{\footnotesize{\thepage\ | \pageref{LastPage}}}
\lfoot{\footnotesize{\theauthor \\ \thedate}} %\thedate o \today

\usepackage[hang,flushmargin, stable, multiple]{footmisc}
\usepackage{manyfoot}
\DeclareNewFootnote{A}[fnsymbol]
\usepackage{relsize}
\addtolength{\footskip}{0.5cm}
\setlength{\footnotemargin}{0.4cm}
\setlength{\footnotesep}{0.4cm}

%% Lists format
\usepackage{enumitem}
\setlist[itemize]{noitemsep, topsep=0pt}
\setlist[enumerate]{noitemsep, topsep=0pt}

%% Figures format
\usepackage{float}
\restylefloat{figure}
\usepackage[all]{nowidow}

%% Text format
\usepackage{parskip}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}

\usepackage{setspace} \singlespacing
\setstretch{1.15}

%% Sections format
\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\normalfont\sffamily}

\usepackage{xparse}

\let\oldsection\section
\makeatletter
\newcounter{@secnumdepth}
\RenewDocumentCommand{\section}{s o m}{%
  \IfBooleanTF{#1}
    {\setcounter{@secnumdepth}{\value{secnumdepth}}% Store secnumdepth
     \setcounter{secnumdepth}{0}% Print only up to \chapter numbers
     \oldsection{#3}% \section*
     \setcounter{secnumdepth}{\value{@secnumdepth}}}% Restore secnumdepth
    {\IfValueTF{#2}% \section
       {\oldsection[#2]{#3}}% \section[.]{..}
       {\oldsection{#3}}}% \section{..}
}

\ifx\tightpagesections\undefined{%
\AddToHook{cmd/section/before}{\clearpage}%
}\else\fi

\ifx\paragraph\undefined\else
  \let\oldparagraph\paragraph
  \renewcommand{\paragraph}[1]{\oldparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\ifx\subparagraph\undefined\else
  \let\oldsubparagraph\subparagraph
  \renewcommand{\subparagraph}[1]{\oldsubparagraph{#1}\mbox{}}
\fi


%% Source code and quote format
\usepackage[most,breakable,xparse]{tcolorbox}

\newtcolorbox{quote-b}{%
    colback=bluencs!20!white,
    grow to right by=-10mm,
    grow to left by=-10mm, 
    boxrule=0pt,
    boxsep=0pt,
    breakable,
    enhanced jigsaw,
    borderline west={2pt}{0pt}{bluencs!75!black}}

\usepackage{fvextra}

\fvset{%
  commandchars=\\\{\},
  highlightcolor=white!95!black!80!blue,
  breaklines=true,
  breaksymbol=\color{white!60!black}\tiny\ensuremath{\hookrightarrow}}

\renewcommand\theFancyVerbLine{\footnotesize\color{black!40!white}\arabic{FancyVerbLine}}

\providecolor{EfD}{HTML}{f7f7f7}
\providecolor{EFD}{HTML}{28292e}

\renewcommand{\FancyVerbFormatInline}[1]{\colorbox{code-gray}{#1}}


\DeclareTColorBox[]{Code}{o}%
{colback=code-gray, colframe=white,
  fontupper=\normalsize\setlength{\fboxsep}{0pt},
  colupper=EFD,
  IfNoValueTF={#1}%
  {boxsep=2pt, arc=2.5pt, outer arc=2.5pt,
    boxrule=0.5pt, left=2pt}%
  {boxsep=2.5pt, arc=0pt, outer arc=0pt,
    boxrule=0pt, leftrule=1.5pt, left=0.5pt},
  right=2pt, top=1pt, bottom=0.5pt,
  breakable}

\newfloat{listing}{htbp}{lst}
\newcommand{\listingsname}{Listado}
\floatname{listing}{\listingsname}
\newcommand{\listoflistingsname}{Lista de Listados}
\providecommand{\listoflistings}{\listof{listing}{\listoflistingsname}}

%% Term index
\usepackage{makeidx}
\makeindex

\DeclareRobustCommand{\myindex}[1]{#1\index{#1}}

%% Tables format
\usepackage{tabu}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{rotfloat}
\author{Braulio Alessandro Sanchez Bermudez}
\date{\today}
\title{Tarea 1}
\hypersetup{
 pdfauthor={Braulio Alessandro Sanchez Bermudez},
 pdftitle={Tarea 1},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 29.1.50 (Org mode 9.6.7)}, 
 pdflang={Spanish}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents


\section{Tarea 1}
\label{sec:org09b04f7}
\subsection{Determine un espacio muestral para los siguientes experimentos. Además diga si el espacio muestral es discreto (finito o infinito numerable) o continuo.}
\label{sec:org9595ec1}
\begin{itemize}
\item a) Se lanzan dos dados regulares y anota el producto los puntos obtenidos en las caras superiores.
\begin{itemize}
\item \(R\): \(\Omega\) = \{ 1, 2, 3, 4, 5, 6, 8, 9, 10, 12, 15, 16, 18, 20, 24, 25, 30, 36 \}, es un conjunto discreto.
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item b) Se lanzan un par de dados de 4 caras distinguibles y se observan los números que resultan.
\begin{itemize}
\item \(R\): \(\Omega\) = \{ (1,1), (1,2), \ldots{} , (4,4) \}, es un conjunto discreto.
\end{itemize}

\item c) Se lanza una moneda hasta que aparezca sello y se anota el número de lanzamientos que se hicieron.
\begin{itemize}
\item \(R\): \(\Omega\) = \(\mathbb{N}\), es un conjunto discreto.
\end{itemize}

\item d) Se toma el tiempo que se toma una persona en las redes sociales.
\begin{itemize}
\item \(R\): \(\Omega\) = \(\mathbb{R}^{+}\), es un conjunto continuo.
\end{itemize}

\item e) Una caja contiene 15 esferas, entre las cuales 6 esferas con defectuosas. Se prueban una a una las esferas hasta encontrar una defectuosa y se cuenta el número de extracciones que fueron necesarias.
\begin{itemize}
\item \(R\): \(\Omega\) = \{ 1, 2, 3, \ldots{} , 9 , 10\}, es un conjunto discreto.
\end{itemize}

\item f) Un dado regular es lanzado cinco veces consecutivas y se anotan los resultados obtenidos.
\begin{itemize}
\item \(R\): \(\Omega\) = \{ (1,1,1,1,1), (1,1,1,1,2), \ldots{} , (6,6,6,6,6) \}, es un conjunto discreto.
\end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Si \(P(A)\) = \(\dfrac{1}{3}\), \(P(A \cup B)\) = \(\dfrac{1}{2}\) y \(P(A \cap B)\) = \(\dfrac{1}{4}\), encuentre \(P(B)\).}
\label{sec:orga86930d}
\begin{itemize}
\item Sabemos que \(P(A \cup B) = P(A) + P(B) - P(A \cap B)\), por lo tanto, hacemos un despeje:
\end{itemize}
\begin{center}
\begin{aling*}
	  P(A \cup B) = P(A) + P(B) - P(A \cap B) \\
	  P(B) &= P(A \cup B) - P(A) + P(A \cap B) \\ \vspace{0.5cm}
	  P(B) &= \dfrac{1}{2} - \dfrac{1}{3} + \dfrac{1}{4}    \therefore \\ \vspace{0.5cm}
	  P(B) &= \dfrac{5}{12}
\end{aling*}
\end{center}


\subsection{Suponga que \(A\) y \(B\) son los eventos para los cuales \(P(A)\) = \(x\), \(P(B)\) = \(y\) y \(P(A \cap B)\) = \(z\). Exprese las siguientes probabilidades en términos de \(x\), \(y\) y \(z\): \(P(A^c \cup B^c)\), \(P(A^c \cap B^c)\) y \(P(A^c \cup B)\).}
\label{sec:org1386151}

\begin{itemize}
\item \(P(A^c \cup B^c)\) = \(P((A \cap B)^c) = 1 - P(A \cap B) = 1 - z\) \(\therefore\)
\item \(P(A^c \cap B^c)\) = \(P((A \cup B)^c) = 1 - P(A \cup B) = 1 - (P(A) + P(B) - P(A \cap B) = 1 - (x + y - z) = 1 - x - y + z\) \(\therefore\)
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item \(P(A^c \cup B)\) = \(1 - P(A \cap B^c) = 1 - (P(A) - P(A \cap B)) = 1 - P(A) + P(A \cap B) = 1 - x + z\) \(\therefore\)
\end{itemize}


\subsection{Sean \(A\) y \(B\) dos eventos. Demuestre que: \(P(A^c \cap B^c)\) = 1 − \(P(A)\) − \(P(B)\) + \(P(A \cap B)\)}
\label{sec:org61739a8}
\begin{itemize}
\item \(P(A^c \cap B^c)\) = \(P((A \cup B)^c) = 1 - P(A \cup B) = 1 - (P(A) + P(B) - P(A \cap B) = 1 - P(A) - P(B) + P(A \cap B)\) \(\therefore\)
\end{itemize}


\subsection{Sean \(A\) y \(B\) dos eventos. Demuestre que:}
\label{sec:org22f5fc9}
\begin{enumerate}
\item a) \(P(A \cap B)\) ≥ \(P(A)\) + \(P(B)\) − 1
\label{sec:org352d4e1}

\begin{itemize}
\item Sabemos que:
\end{itemize}
  \begin{center}
      	\begin{aling*}
			$P(A \cup B) &= P(A) + P(B) - P(A \cap B)$ \leq ~ 1 \Longrightarrow $P(A \cap B) \geq P(A) + P(B) - 1$ \therefore\\
        \end{aling*}
\end{center}

\item b) \(P(A \cap B)\) ≥ 1 − \(P(A^c)\) − \(P(B^c)\)
\label{sec:org0375872}

\begin{itemize}
\item En base al punto anterior:
\end{itemize}
  \begin{center}
      	\begin{aling*}
			$P(A \cap B) \geq P(A) + P(B) - 1$ \\
        	$P(A) = 1 - P(A^c)$ \\
        	$P(B) = 1 - P(B^c)$ \\

        \\Sustituyendo: \\

        	$P(A \cap B) \geq P(A) + P(B) - 1$ \\
        	$P(A \cap B) \geq 1 - P(A^c) + 1 - P(B^c) - 1 $ \\
			$P(A \cap B) \geq 1 - P(A^c) - P(B^c)$ \therefore\\
        \end{aling*}
\end{center}
\end{enumerate}

\subsection{La siguiente tabla brinda información de estudiantes de ingeniería clasificadas según las calificaciones que obtuvieron después de un examen de admisión y el prestigio de la escuela: Deficiente, promedio, superior.}
\label{sec:orga6dab2d}
\subsubsection{Calcule la probabilidad de que un estudiante seleccionado al azar de este grupo:}
\label{sec:org21308d3}
\begin{enumerate}
\item a) Haya obtenido una calificación baja en este examen.
\label{sec:org9959b99}
\begin{itemize}
\item Es un espacio equiprobable: \\[0pt]
\end{itemize}
\(\#\Omega = 1000\) \\[0pt]
\(\#B = 320\) \\[0pt]
\begin{center}
      \begin{aling*}
		      P(B) = \dfrac{\#B}{\#\Omega} \\ \vspace{0.5cm}
		      P(B) &= \dfrac{55}{1000} \\
      \end{aling*}
 \end{center}
\item b) Haya obtenido una calificación baja y se haya graduado de una escuela superior.
\label{sec:org5b9b563}
\begin{itemize}
\item Es un espacio equiprobable: \\[0pt]
\end{itemize}
\(\#\Omega = 1000\) \\[0pt]
\(\#B = 320\) \\[0pt]
\(\#S = 500\) \\[0pt]
\begin{center}
      \begin{aling*}
		      $P(B \cap S) = \dfrac{\#B \cap \#S}{\#\Omega} $  \\ \vspace{0.2cm}
		      $P(B \cap S) &= \dfrac{55}{1000}$ \\
      \end{aling*}
 \end{center}
\item c) \(P(M \cap D)\)
\label{sec:org5af68f1}
\begin{itemize}
\item Es un espacio equiprobable: \\[0pt]
\end{itemize}
\(\#\Omega = 1000\) \\[0pt]
\(\#M = 390\) \\[0pt]
\(\#D = 200\) \\[0pt]
\begin{center}
      \begin{aling*}
		      $P(M \cap D) = \dfrac{\#M \cap \#D}{\#\Omega}$  \\ \vspace{0.2cm}
		      $P(M \cap D) &= \dfrac{70}{1000}$ \\
      \end{aling*}
 \end{center}

\item d) \(P(S \cup A)\)
\label{sec:org80a9f06}
\begin{itemize}
\item Es un espacio equiprobable: \\[0pt]
\end{itemize}
\(\#\Omega = 1000\) \\[0pt]
\(\#A = 390\) \\[0pt]
\(\#S = 500\) \\[0pt]
\begin{center}
      \begin{aling*}
		      $P(A \cup S) = \dfrac{\#A \cap \#S}{\#\Omega}$  \\ \vspace{0.2cm}
		      $P(A \cup S) &= \dfrac{590}{1000}$ \\
      \end{aling*}
 \end{center}
\item e) No haya obtenido una calificación baja.
\label{sec:orga440bd4}
\begin{itemize}
\item Es un espacio equiprobable: \\[0pt]
\end{itemize}
\(\#\Omega = 1000\) \\[0pt]
\(\#B = 220\) \\[0pt]
\$$\backslash$#B\textsuperscript{c} = 1000 - 220 = 720 \$\\[0pt]
\begin{center}
      \begin{aling*}
		      $P(B^c) = \dfrac{\#B^c}{\#\Omega}$ \\ \vspace{0.2cm}
		      $P(B^c) &= \dfrac{720}{1000}$ \\ 
      \end{aling*}
 \end{center}
\end{enumerate}
\subsection{Suponga que 55\% de todos los adultos consume regularmente café, 45\% consume regularmente refrescos con gas y 70\% consume con frecuencia al menos uno de estos dos productos.}
\label{sec:org51fa055}
\begin{enumerate}
\item a. ¿Cuál es la probabilidad de que un adulto al azar regularmente consuma café y soda?
\label{sec:org59267c3}
\begin{itemize}
\item Sea \(A\), \(B\) y \(C\) eventos: \\[0pt]
\end{itemize}
\(P(A) = \dfrac{50}{100}\)   "Adultos que consumen café"\\[0pt]
\(P(B) = \dfrac{45}{100}\)   "Adultos que consumen refrescos con gas"\\[0pt]
\(P(C) = \dfrac{70}{100}\)   "Adultos que consumen al menos una de las dos"\\[0pt]
Calcular \(P(A \cap B)\): \\[0pt]
\begin{center}
      \begin{aling*}
		      $P(C) = P(A \cup B)$ \\ \vspace{0.2cm}
		      $P(A \cup B) &= P(A) + P(B) - P(A \cap B)$ \\ 
		      $P(A \cap B) &= P(A) + P(B) - P(A \cup B)$ \\   \vspace{0.2cm}
		      $P(A \cap B) &= \dfrac{55 + 45 - 70}{100} = \dfrac{30}{100}$
      \end{aling*}  \vspace{0.2cm}
 \end{center}		
\item b. ¿Cuál es la probabilidad de que un adulto al azar no consuma regularmente al menos uno de estos dos productos?
\label{sec:orgdd3820f}

Calcular \(P((A \cup B)^c)\): \\[0pt]
\begin{center}
      \begin{aling*}
		      $P(C^c) = P((A \cup B)^c)$ \\ \vspace{0.2cm}
		      $P((A \cup B)^c) &= 1 - P(A \cup B)$ \\ 
		      $P(A \cap B) &= 1 - \dfrac{70}{100} = \dfrac{30}{100}$ \\
      \end{aling*}
 \end{center}
\end{enumerate}

\subsection{Supóngase que, en 10 lanzamientos de un dado justo, el número 6 apareció tres veces. ¿cuál es la probabilidad de que en los tres primeros lanzamientos haya aparecido el número 6? ¿y qué al menos un 6 haya aparecido en los primeros tres lanzamientos?}
\label{sec:orgff311a5}

\begin{itemize}
\item Sea \(A\) el evento "Los 3 primeros lanzamientos sean 6": \\[0pt]
\end{itemize}
\(\#\Omega = C_{3}^{10} \cdot 5^7\) \\[0pt]
\(\#A = 5^7\) \\[0pt]
\begin{center}
\begin{aling*}
		$P(A) = \dfrac{\#A}{\#\Omega}$  \\ \vspace{0.2cm}
		$P(A) &= \dfrac{5^7}{C_{3}^{10} \cdot 5^7}$ \\
\end{aling*}
\end{center}  \vspace{0.5cm}

\begin{itemize}
\item Sea \(B\) el evento "Los al menos 1 de los 3 primeros lanzamientos sean 6": \\[0pt]
\end{itemize}
\begin{center}
\begin{aling*}
		$P(B) = P(B_1) + P(B_2) + P(B_3)$  \\ \vspace{0.2cm}
		$P(B) &= \dfrac{C_{1}^{3} \cdot C_{2}^{7} \cdot 5^7 + C_{2}^{5} \cdot C_{1}^{7} \cdot 5^7 + C_{3}^{3} \cdot C_{0}^{7} \cdot 5^7}{C_{3}^{10} \cdot 5^7}$ \\
\end{aling*}
\end{center}  \vspace{0.5cm}           
\subsection{Se lanza una moneda justa cuatro veces. Encuentre la probabilidad de obtener: a) jamás águila, b) Al menos un sol, c) tres águilas.}
\label{sec:orga9489d4}

\begin{itemize}
\item Sea \(A\) el evento "Sea solo águila": \\[0pt]
\end{itemize}
\(\#\Omega = 2^4\) \\[0pt]
\(\#A = 1\) \\[0pt]
\begin{center}
\begin{aling*}
		$P(A) = \dfrac{\#A}{\#\Omega}$  \\ \vspace{0.2cm}
		$P(A) &= \dfrac{1}{16}$ \\
\end{aling*}
\end{center}  \vspace{0.5cm}

\begin{itemize}
\item Sea \(B\) el evento "Al menos un sol" y \(B^c\) "Jamás sea sol": \\[0pt]
\end{itemize}
\(\#\Omega = 2^4\) \\[0pt]
\(\#B = \#\Omega - #B^c\) \\[0pt]
\(\#B^c = #A\)
\begin{center}
\begin{aling*}
		$P(B) = \dfrac{\#B}{\#\Omega}$  \\ \vspace{0.2cm}
		$P(B) &= 1 - \dfrac{1}{16} = \dfrac{15}{16}$ \\
\end{aling*}
\end{center}  \vspace{0.5cm}

\begin{itemize}
\item Sea \(C\) el evento "Tres Aguilas": \\[0pt]
\end{itemize}
\(\#\Omega = 2^4\) \\[0pt]
\(\#C = C_{3}^{4}\) \\[0pt]
\begin{center}
\begin{aling*}
		$P(C) = \dfrac{\#C}{\#\Omega}$  \\ \vspace{0.2cm}
		$P(C) &= \dfrac{4}{16} = \dfrac{1}{4}$ \\
\end{aling*}
\end{center}  \vspace{0.5cm}           
\subsection{Si los dígitos del 1 al 7 se arreglan aleatoriamente, forman un número de 7 cifras. ¿cuál es la probabilidad de que el número pueda dividirse entre 2? ¿y entre 4?}
\label{sec:org261bb88}

\begin{itemize}
\item Sea \(A\) el evento "Sea el número divisible entre 2": \\[0pt]
\end{itemize}
\(\#\Omega = 7!\) \\[0pt]
\(\#A = 6! \cdot 3\) \\[0pt]
\begin{center}
\begin{aling*}
		$P(A) = \dfrac{\#A}{\#\Omega}$  \\ \vspace{0.2cm}
		$P(A) &= \dfrac{6! \cdot 3}{7!} = \dfrac{3}{7}$ \\
\end{aling*}
\end{center}  \vspace{0.5cm}

\begin{itemize}
\item Sea \(B\) el evento "Sea el número divisible entre 4": \\[0pt]
\end{itemize}
\(\#\Omega = 7!\) \\[0pt]
\(\#B = 5! \cdot 10\) \\[0pt]
\begin{center}
\begin{aling*}
		$P(A) = \dfrac{\#A}{\#\Omega}$  \\ \vspace{0.2cm}
		$P(A) &= \dfrac{5! \cdot 3}{7!} = \dfrac{3}{42}$ \\
\end{aling*}
\end{center}  \vspace{0.5cm}

\subsection{De una caja que contiene 15 tarjetas numeradas del 1 al 15, se sacan tres al azar. Encuentre la probabilidad de que:}
\label{sec:orgebdc76e}
\begin{enumerate}
\item a) Los tres sean número par.
\label{sec:orgb5d71ed}

\begin{itemize}
\item Sea \(A\) el evento: \\[0pt]
\end{itemize}
\(\#\Omega = P_{3}^{15}\) \\[0pt]
\(A = \{2 , 4, 6, 8, 10, 12, 14\}\) \\[0pt]
\(\#A = P_{3}^{7}\) \\[0pt]
\begin{center}
\begin{aling*}
		$P(A) = \dfrac{\#A}{\#\Omega}$  \\ \vspace{0.2cm}
		$P(A) &= \dfrac{P_{3}^{7}}{P_{3}^{15}}$ \\
\end{aling*}
\end{center}  \vspace{0.5cm}

\item b) Al menos un número sea impar.
\label{sec:org9ade280}

\begin{itemize}
\item Sea \(B\) el evento y \(B^c\) ninguno sea impar: \\[0pt]
\end{itemize}
\(\#\Omega = P_{3}^{15}\) \\[0pt]
\(B = \{1 , 3, 5, 7, 9 , 11, 13, 15\}^{}\) \\[0pt]
\(\#B = \#\Omega - \#B^c\) \\[0pt]
\(\#B^c = #A\) \\[0pt]
\begin{center}
\begin{aling*}
		$P(B) = \dfrac{\#A}{\#\Omega}$  \\ \vspace{0.2cm}
		$P(B) &= 1-\dfrac{P_{3}^{7}}{P_{3}^{15}}$ \\
\end{aling*}
\end{center}  \vspace{0.5cm}

\item c) El producto de los tres números sea par.
\label{sec:org3a91702}

\begin{itemize}
\item Sea \(C\) el evento: \\[0pt]
\end{itemize}
\(\#\Omega = P_{3}^{15}\) \\[0pt]
\(C = \{6, 8,10,12,14,24\}^{}\) \\[0pt]
\(\#C = \#\Omega - \#C^c\) \\[0pt]
\(\#C^c = P_{3}^8\) \\[0pt]
\begin{center}
\begin{aling*}
		$P(C) = \dfrac{\#C^c}{\#\Omega}$  \\ \vspace{0.2cm}
		$P(C) &= 1-\dfrac{P_{3}^8}{P_{3}^{15}}$ \\
\end{aling*}
\end{center}  \vspace{0.5cm}
\end{enumerate}

\subsection{Suponga que una baraja de 25 cartas contiene exactamente 12 cartas de color rojo. Las cartas se distribuyen aleatoriamente entre tres jugadores denominados como A, B y C, de modo que el jugador A recibe 10 cartas; el B, ocho; el C, siete. Determine la probabilidad de que el jugador A reciba seis cartas de color rojo; el B, dos de color rojo, y el C, cuatro de color rojo.}
\label{sec:org5c5f172}

\begin{itemize}
\item Sea \(D\) el evento "Jugador A tiene 6 rojas, B ocho rojas y C siete": \\[0pt]
\end{itemize}
\(\#\Omega = P_{3}^{15}\) \\[0pt]
\(D = A \cap B \cap C\) \\[0pt]
\begin{center}
\begin{aling*}
		$P(D) = P(A) \cdot P(B) \cdot P(C)$  \\ \vspace{0.2cm}
		$P(C) &= \dfrac{C_{6}^{12} \cdot C_{4}^{13} \cdot C_{2}^6 \cdot C_{6}^9 \cdot C_{4}^4 \cdot C_{3}^{3}}{C_{10}^{25} \cdot C_{8}^{15} \cdot C_{7}^7}$ \\
\end{aling*}
\end{center}  \vspace{0.5cm}

\subsection{Hay un grupo de 5 hombres y 10 mujeres. Si se divide al azar a estas personas en cinco grupos de tres miembros, ¿cuál es la probabilidad de que en cada grupo haya un hombre?}
\label{sec:org2077962}

\begin{itemize}
\item Sea \(F\) el evento "Cada grupo de 3 personas haya 1 hombre ": \\[0pt]
\end{itemize}
\(\#\Omega = P_{3}^{15}\) \\[0pt]
\(F = A \cap B \cap C \cap D \cap E\) \\[0pt]
\begin{center}
\begin{aling*}
		$P(D) = P(A) \cdot P(B) \cdot P(C) \cdot P(D) \cdot P(E)$  \\ \vspace{0.2cm}
		$P(C) &= \dfrac{C_{1}^5 \cdot C_{2}^{10} \cdot C_{1}^4 \cdot C_{2}^8 \cdot C_{1}^3 \cdot C_{2}^{6} \cdot C_{1}^{2 }\cdot C_{2}^{4} \cdot C_{1}^{1} \cdot C_{2}^{2}}{C_{3}^{15} \cdot C_{3}^{12} \cdot C_{3}^3 \cdot C_{3}^9 \cdot C_{3}^6}$ \\
\end{aling*}
\end{center}  \vspace{0.5cm}

\subsection{Suponga que una despachadora de soda que despacha refrescos de 500 ml despacha al azar en cada botella una cantidad entre 470 y 520 mililitros. ¿Cuál es la probabilidad de que un refresco tenga más de medio litro?}
\label{sec:org6473669}


\begin{itemize}
\item Es un espacio equiprobable: \\[0pt]
\end{itemize}
\(\#\Omega = 50\) \\[0pt]
\(\#A = 20\) \\[0pt]
\begin{center}
      \begin{aling*}
		      $P(A \cap S) = \dfrac{\#A}{\#\Omega}$  \\ \vspace{0.2cm}
		      $P(A \cap S) &= \dfrac{20}{50}$ \\
      \end{aling*}
 \end{center}


\subsection{Dos amigos deciden encontrarse en cierto lugar, pero olvidan la hora exacta de la cita, únicamente recuerdan que la hora era entre las 12:00 y las 13:00 horas. Cada uno de ellos decide llegar al azar en ese lapso y esperar solamente 10 minutos. ¿Cuál es la probabilidad de que los amigos se encuentren?}
\label{sec:orgd0defbf}

\begin{itemize}
\item Sea \(A\) el evento: \\[0pt]
\end{itemize}
\(\#\Omega = 60^2\) \\[0pt]
\(\#A = 60^2 - 50^2\) \\[0pt]
\begin{center}
\begin{aling*}
		$P(A) = \dfrac{\#A}{\#\Omega}$  \\ \vspace{0.2cm}
		$P(A) &= \dfrac{60^2 - 50^2}{60^2} = \dfrac{11}{36}$ \\
\end{aling*}
\end{center}  \vspace{0.5cm}
\end{document}